嚟緊去西班牙同葡萄牙

london入- lisbon +porto - barcelona 走 總共 8 日
仲度緊lisbon 同porto 去幾多日好
但又想去serville
又驚唔夠時間玩barcelona
有無巴絲分享下

我係lisbon留左6日，porto本身訂左火車飛去都skip鬼埋，答唔到你喎

lisbon可以夜車去madrid再狗衝巴塞既

我諗住留lisbon 三日去埋sintra, 會唔會好趕?
巴打你諗住火車去porto? 好似要搭好耐?

Day 1 London > Lisbon
Day 2 Lisbon alfama
Day 3 Lisbon sintra+da roca + Cascais> Lisbon
Day 4 Lisbon Belem evening train > Porto
Day 5 Porto night flight > Barcelona
Day 6 Barcelona
Day 7 Barcelona > monsterrsnt > Barcelona
Day 8 Barcelona

我係你就skip Porto
巴塞至少4日3夜

如果鍾意紅酒先去porto
如果唔係就花多啲時間係lisbon好過

Barcelona 起碼3日
個人覺得Porto 啲嘢精緻啲
不過你8日3個城市，仲要隔咁遠，都係走馬看花

我見porto 啲景色好靚 又有纜車坐
Iisbon city 預兩日夠唔夠？

好啦 唯有skip seville 先 多謝巴打

兩日full day就得 但係要就好時間 暑假去有啲熱門景點會排長龍
去porto仲可以租單車踩出海邊

我就係想去porto 坐纜車 跟住係douro river 食個dinner踩單車sounds good idea

Lisbon 諗住早上係city centre行 下午去belem tower個頭
第二日去sintra
第三日朝早hea 下再上porto
仲諗緊lisbon夠唔夠

Lisbon 冇咩行
另外，提早book定所有飛，特別係Barcelona
呢幾年多左好多人，唔買定飛實冇得入

city centre 都多野行
rossio/升降機/坐下28號
下晝去belem
但就唔會有時間去城堡同其他地方

sintra 我9點半出發，4點半回程
去左pena palace同moor's castle，冇去山腳個national palace
同埋因為唔係自駕就冇去到羅卡角

lisbon上porto火車三個幾鐘，朝早7點幾有車
如果火車既話，porto要南下經coimbra/madrid先再可以去barcelona/sevilla
coimbra去madrid架夜車11點左右開，朝早8點到

舊年去咗 porto 2日, madrid 2日, bacelona 2日

Porto D野好食D, 遇到個台妹, 佢個人就中意Porto多過Lisbon,

好睇你本身中唔中意睇展館, 睇建築, bacelona 基本上都係入館睇...都幾貴下

一定唔好搭過夜巴士, 唔舒服又訓唔到, 中哂伏

吓 無自駕去唔到羅卡角㗎 我以為架巴士會經埋添

我都諗住lisbon 2-3 日 3日多係barcelona 因為我會去埋outlet
反而睇過madrid 無咩野睇 所以諗住skip ....

巴士有去羅卡角
不過你都唔夠時間la

有巴士
lisboa出發搭火車既話
有火車來回+sintra巴士無限搭既套票
預一日去sintra 朝早睇2-3個城堡, 黃昏搭巴士去羅卡角
之後番Lisboa

聖家堂之外入邊個好

邊個都勁多人, 排隊排到傻, 無分季節

madrid 得個王宮, 同個公園值得去, 仲有美術館, 藝術館, 其他一般般

千祈唔好畀錢去桂爾公園(Parc Güell), 細到爆炸, 同埋佢開門時間之前入去唔洗錢

仲有球場既

哈 開放時間之前入去唔使錢？即係晨早七八點入係free? 但晨咁早

嗰度真係好Q細, 唔去都無所謂

我諗住入埋casa mila
但係個個入場都要成20 Euro 仲貴過意大利

咁會唔會其實barcelona 啲景點都係伏多…我見好多旅遊書都推介

去巴塞睇gaudi

利申未去過 想去

barcelona d景點兩個問題, 一係貴, 郁D 20歐起跳, 羅浮宮講緊都係17歐(?)
二係極多人, 多人到乜feel都無哂, 仲欣乜鬼野賞, 因為會有好多, 係好很多大陸團去巴賽買野, 跟手去下所謂嘅景點...

聽講巴塞D景點無政府津貼, 即係維修啊, 看管啊, 全部私人經營, 所以貴過其他地方一截

BTW, 去西班牙嘅巴打們, 盡量要避開星期日, 因為極多鋪頭唔開門, 連鎖店都會唔開門, 痴線架...

最怕遇到大陸團…唯有plan 一開門就去
上次羅馬鬥獸場都係一開門就去 所以先避到

個人認為西班牙南面城市比較開心
Granada, Seville, Córdoba 呢三個城市唔單止靚仲融合咗好多阿拉伯建築
另外Al hambra 呢個城堡真心推薦
同埋南面輕鬆好多
居民都nice 好多

咁至於晏晝關門呢！聽講會1點至4點有啲舖頭會休息 不過其實都係好事 可以返去酒店抖下

我都想去seville
個西班馬廣場睇相靚到
但聽各巴絲意見 睇嚟時間未必夠
Check 過係barcelona 即日來回seville 機票又唔平

Lisbon兩日乜都夠
巴塞都係
塞維爾一日夠

會, 好似係2~5pm, 超市都會關門...跟住5點開到7點就休息, 有D 夜少少8pm都關門

啲人會訓晏教 晏晝時間可以去啲會開門既景點 / 公園睇睇
西班牙每個城市都有個叫“西班牙廣場”既地方，部分城市都特別既，可以去睇下

個人中意西班牙南部多過巴塞

睇gaudi除左聖家堂
其他你冇對建築冇乜興趣唔好去 入場費又貴

市內黎講
山上面個城堡都幾靚 入場唔係貴
海港果面有幾個博物館 對歷史之類有興趣可以去睇
夜晚就有音樂噴泉show

郊區就去聖山
附近鎮同城市啲沙灘都正

越遠離大城市, D人越nice, 我去行路一個月嘅感覺, 旅遊區仲特別多乞衣

西班牙廣場冇你想像中咁靚
巴塞我覺得一定要去Castell de Montjuïc 認識加泰隆尼亞歷史
知道點解加泰要獨立
另外guell Park 我覺得冇意義
睇guell 建築睇一個casa 加個大教堂已經夠
可以的話去埋巴塞個歌劇院睇歌劇啦
好好feel

Cheers

通常都係小店休息
超市同百貨公司唔會有問題
景點都餐廳唔會休息
星期日就真係唔好行街 想食宵夜記得前一日買定

多謝提醒
本來凖備入

個條變色龍係幾靚, 但成個公園就得個條變色龍, 同埋十幾廿支柱...完全唔值個票價by路人鬼妹

巴打有冇入casa mia

無買定飛, 個日去到, 條蛇餅差唔多塞住哂條路, 走了

米拉同埋巴特略我都入過 公園就免費時段入左

咁多人
巴打有冇入其他地方

btw, 去聖家堂, 建議買導賞, 又或者痴人地導遊, 好多大陸團/香港團, 實有得痴

聽佢講下故, 會好過自己鳩睇

有咩評價

Park guell其實好正 點解上面D人係咁屌7佢
行到上去最上面睇番落Barcelona係非常正 同埋成個公園都好多賣藝既人
果陣去有band 有古箏 有人跳flamenco 好有特色

(其實可以唔使俾錢入去個觀景台睇 成個公園有好大忽都唔收錢)

去咗畢卡索館...又係好Q多人

中意睇建築, 睇展館先好去巴塞, 我本身唔中意睇展館, 應該唔會有下次

如果有時間個以拎個導賞器，插耳機咁聽住佢啲介紹
睇你中唔中意花時間行呢啲有歷史 / 文化價值既野
如果講入去影相既話，我覺得不了，真係太多人
如果係想自己欣賞下啲建築，又有budget既考慮，可以二揀一咁入。兩者風格都唔算差太遠

巴塞行程入面我最中意係 montserrat ，係遠，但係開心過留喺市內

其實想睇成個巴塞, 可以上山睇, 睇夜景 , 不過無香港夜景咁靚囉

仲有幾個睇日落既位，trip advisor睇睇邊個近自己
個公園我覺得免費行到既部分同埋你提個山都值得

歐元有無機會跌下

借問
6月會去西班牙一個月，想去埋意大利，應該用咩交通方式呢? 同埋如果到時先訂會唔會貴好多

一定係廉航, 但要小心歐洲廉航好多陰濕野收你extra charge

例如有咩陰濕野

想問你大概成個trip會用幾多錢呀？

要你網上checkin啊, 印定boarding pass啊, 佢幫你印就20歐thanks.

有D 限hand carry size 嚴到嚇死人啊, 逼你買寄倉, 又20歐thanks.

但張機票本身都係十幾廿歐only

無啦 官網咩都寫清楚
係執行得嚴格過香港

如果㨂mila同batllo 一個入 你會㨂邊個？好多都話mila 個建築特別 但我自己覺得batllo 顏色靚啲 太貴 唔會入晒兩個

真 上次係Venice 返paris 搭easyjet 前面個鬼婆又手袋又handcarry 個職員唔俾 一定要佢將個手袋放入handcarry 個鬼婆仲串話 what’s the difference 歐洲廉航唔似hk express咁 位又窄check野都嚴 仲好易delay

仲會超賣, 跟住佢又有優先登機嘅 service, 又十歐

Lisbon 無3日full day 根本唔夠玩 ，一日舊城區先岩岩好，另外果日去Belem
Sintra好多人去Pena+摩爾人，根本regaleira屌打全部,摩爾根本唔駛去，迷你版長城，而且周圍都睇到，
建議一早搭435 去regaleira > Pena> roca > Cascais 我9點幾出發， 晚上8 點幾到里斯本
羅卡角日落世界級
得8日，里斯本+ 巴塞算啦

羅卡角晏晝去冇睇到日落

打算去西同葡 留個名
預兩個禮拜
巴塞馬德里一個禮拜
里斯本波圖一個禮拜

btw追完post
見多蚊都係葡完先西
我而家啱啱開始plan
諗住西完先葡
有咩分別

其實無 但我係巴塞走 所以排最後
你係邊度入/走？

西完先葡
物價由貴到平
錢好洗好多
調返轉會唔捨得洗

諗住係巴-馬-里/波-波/里咁
hea hea遊唔趕

有可能分多1/2日俾葡添呀
感覺西冇乜野啱睇
太藝術 唔啱我

上年去左10幾日葡萄牙加西班牙
我覺得葡萄牙多野睇過西班牙,野又平d,蝗又少d
Porto+Braga+Guimaraes 3個地方都好正
Sintra個紅綠色個宮太多人,反而mouros castle, Palace of Monserrate 同搭火車中間有個叫 Queluz 既宮可以影到好多靚相
Btw Lisbon有間叫Tagide既餐廳好好食 10歐有個湯加main再加杯酒

8日去唔到咁多地方喎
我上年15日咁分
Seville 2日
Caminito del Rey 1日
Cordoba 1日
Granada 2日
Barcelona＋Sitges 4日
Madrid + Toledo + Segovia 5日
想去Lisbon 都唔夠時間

Seville, Granada 真係西班牙必去

前年去完

porto 3日
ryanair 飛lisbon
lisbon 2日 （1日sintra)
overnight bus to Seville
Seville 2日
seville 飛 barcelona
barcelona 2日

可能因為唔睇波 覺得barcelona唔係特別好玩
反而覺得porto同seville最正

lisbon同seville好近 搭一晚巴士就到
不過seville附近仲有幾個city都好靚 eg granada, cordoba, ronda etc
去完seville之後一直念念不忘，最後上年又再去多次西班牙南部，去埋上面幾個地方
可以考慮下一次再一次過去既

porto 1.5日就夠做，上塔、書店、河邊附近、睇教堂
不過porto啲野最好食同埋最平

lisbon+sintra 急急地兩日都得既
castle 值得去 之前臨收館天黑黑地睇 見到少少夜景 都幾正
仲有個電梯幾正
belem 附近冇咩玩 得葡撻叫吸引啲
sintra 一日睇咗白雪公主個castle ( castle of sintra?) 、有個義大利式castle (有秘道 幾特別）同埋搭埋車去羅卡角

seville 2日夠做
可以去西班牙廣場、鬥牛場、Flamenco Museum、Seville Church

可以睇食尚玩家葡萄牙篇 介紹咗啲餐廳同景點